[諗極唔明]點解政府唔可以印銀紙令國庫豐盈？？

現代就話監管嚴密 但古代朝廷就係最大 又無國際金融機構睇實 想印幾多就印幾多

可能各位巴打會問 古代用白銀 挖唔到咁多 但中國宋朝都有銀票 製造難度應該唔大

求解答

你知唔知銀票用咩嚟support架

到時啲錢唔值錢

政府唔同你講你撚知

只要印出黎既錢留出市面 就會引發通脹

岩呀,鎖國咪冇人知lo

巴打我唔係搞事
例如朝廷要出糧俾官兵
1,朝廷有錢 直接喺國庫撥啲錢俾佢地
2.朝廷無錢 所以就印啲銀票俾佢地

情況1 同2 有咩分別

咁係印完嗰一刻望落好充實姐
咁之後消費完流出市場
之後市場會因為多左錢一樣自然通脹

政府印錢。入左市場
建築 大白象。糧食。投資
各行各業都升
個個都有錢
個個都要食住基本野
多左人買野。商家提高價。總有人買。又升。升到買既人少左。就停
野野都搶高價
錢既可購買力慢慢變低

當然美元係咁印都冇問題

元朝試過啦,後果係咩你自己讀過書都知

咁政府國庫充實 啲錢流出去都係引發通脹既姐

有48小時左右冇分別

咁您而家講係大量印 即時印
而自然靠社會增長所致既國庫充實 通脹一定無上者咁離譜

到時買個麵包都要成5千萬 港紙同冥通一樣

印銀紙。係要有人要。先會令銀紙有價值

美元
津巴布韋

樓主講嘅嘢元朝就已經發生過
元朝末年朝廷就係咁樣濫發鈔票嚟補充空虛嘅國庫
但係導致通貨澎漲極度嚴重
呢個應該係史上第一次金融危機

高度推介呢條片
入面講到銀紙點嚟同埋濫發銀紙點樣導致危機

呢個問題連登都唔知討論左幾多次

月經

美金得3-4成留係本土 其餘都出曬外國 所以印幾多都無對國內都影響唔算好大

10蚊膠紙

美國強大美金多人要先可以狂印
其他國家狂印會變津巴布偉

一來係美國國力超強
二來美金既backup係美債 美國都唔會好似支那咁亂用其他backup去咁印銀紙法

發覺好多巴打以為印銀紙係十惡不赦
其實唔係淨係咁

印銀紙 / 量化寛鬆政策係國家中央銀行嘅一種金融手段嚟，有佢嘅用處
第一印銀紙係其中一種 expansionary monetary policy
首當其衝嘅係息率會跌（基本上係打孖上）
好處係短期內可以刺激投資
喺經濟衰退時係一種刺激經濟增長嘅手段

另外喺冇聯系匯率嘅情況下
印銀紙令貨幣貶值係一種刺激出口嘅措施
應該唔難明
外國買你 D 嘢平咗自然出口會增加 (Marshall-Lerner condition)

有錯請糾正

out 晒 date
而家美國仲係加息週期
冇必要行貨幣寛鬆政策

老老實實 讀過/緊econ嘅中學雞都可以答到你

係
btw現實情況複雜好多倍

因為方便交易，同埋大家都認可

無錢你點買野 你話同物品換 但唔係個個要你既物品架

錢只不過係計算單位
唔用錢一樣都要以物易物 反而仲多問題
你唔係以為無貨幣就可以unun腳有飯食下話

無知一問，咁佢印完既銀紙點流出去？

係，想知再講

想知

所以咪有bitcoin呢樣野

點解會有錢既存在?
因為種米既人同釣魚既人都覺得自己做既事比對方都更有價值
賣米既覺得自己一袋米應該換三條魚
賣魚既覺得自己一條魚應該換三袋米
結果大家達成唔到共識，但又想食魚又想食飯
咪發明錢呢個概念
退一步講一袋米值3蚊，一條魚又值3蚊
咁咪當解決咗問題囉

不過都要似乎係和平定戰亂or內戰時期，內戰時期d貨幣反而不如以物易物，例如1949-1976的中共（蘇聯）內戰時期已經可以看出以物易物比貨幣更有用

係，無形之手

打錯係視乎

無可能 美國控制貨幣
得美國可以狂印 你印咪貶值快啲

銀票應該=開cheque
啲兵買嘢時去兌換，發覺國家戶口無錢就仆街

你唔係美國聯儲局股東或合作嘅私人銀行
你呢世都要不斷勞動工作
換取貶值嘅貨幣 唔係金錢😉

宋代因戰爭財困
濫發交子搞到民不聊生

btw我好好奇 由掉舊錢出市面至通脹完全完成 需時幾耐？

津巴布韋都係因為大量印銀紙 搞到貨幣唔值錢 先要棄用自己貨幣

如果官方偷偷地印銀紙唔比其他人知
立即走去其他國家買美金再買黃金
咁咪發硬

弟弟你讀中學未？

市民原本嘅財富就會貶值

1俾實物(cash or food or 有value既野)
2=依家我地成日講既債券 借據 你要錢就黎拎

唔係個個讀econ 既
你話係common sense 但好多人唔知箇中原由

問得好

印完銀紙之後唔係 D 錢唔係話放就放嘅
需要通過 open market operations (OMOs) 流出市場

為咗方便解釋先簡化一下個 setting 先
假設個市場得兩種 financial instrument，
一個係 bond （債劵），流動性最低 (liquidity)
另一個係 money （銀紙），流動性最高
用 accounting 嘅角度，bond 係央行嘅 assets，money 係央行嘅 liabilities（呢種錢叫 central bank money）

中央銀行印完銀紙之後係唔會永世 keep 住 D 銀紙嘅
央行會由市面上一般嘅銀行用 money 購買 bond
喺央行嘅 balance sheet 入面 assets 同 liabilities 一齊上升
D central bank money 最終會去邊？
部分會成為普通銀行嘅儲備，淨返嘅就會流出市面 (currency)

但係點解買債劵會導致 interest rate 下跌？
當央行由市場購買債劵嘅時候
市場供應嘅債劵量會減少，價格 (PV - present value) 會上升
有讀過 BB 班 finance 嘅一定知道
債劵嘅 face/maturity value ，即係 final payment 係固定嘅
現時價格上升嘅情況下意味 interest rate 下跌
所以印銀紙會導致 interest rate 下跌
一般講央行加息減息就係透過呢 D open market operations 嚟達成

除咗 open market operations 之外
央行一般仲有其他調控工具
包括改變收取一般銀行借貨嘅 discount rate
同埋改變銀行最低嘅儲備 (reserve ratio)
基本上效果差唔多

如果係咁印錢，咁錢仲值唔值錢

錢(貨幣)本身已經係一種貨品！物以罕為貴

人地bitcoin就係因為有限嘅供應先炒得咁高咋嘛

QE咪即係類似印銀紙囉，睇吓啲錢貶得幾快

無知真係好撚恐怖

當呢樣野真係唔係common sense，當個背後道理真係難明
但至少呢樣野一定係google完有答案

唔明又要鳩開post
仲同人講common sense
是咪連google都唔識呀?

補充一下
央行購買 / 賣債劵嘅操作其實係改變緊市場嘅流動性 (liquidity)
由市場購買債劵代表 債劵 -> 錢，市場流動性增加
向市場賣債劵代表 錢 -> 債劵，市場流動性減少

OMO 係央行改變市場流動性一個好重要嘅手段

有啲detail 位未必可以google 到既 睇翻我上面既問題

例如朝廷要出糧俾官兵 1,朝廷有錢 直接喺國庫撥啲錢俾佢地 2.朝廷無錢 所以就印啲銀票俾佢地情況1 同2 有咩分別#adore# #adore# #adore#

咁specific 既野網上未必有

sorry 唔係太清楚，

“央行會由市面上一般嘅銀行用 money 購買 bond” 呢 part 既實際操作係點，因為銀紙應該係政府授權銀行出？

即係實際操作： 政府 order Bank A 印錢紙(物理上印咗出黎),再自己拎返，之後再同Bank A B C 現金交收bond？

咁班高層淨淨雞自己印銀紙自己洗會點

1嘅錢同2嘅銀票嘅分別係？

咁所以其實可能有政府做緊但你唔知
但問題係 如果佢咁做
市面上會多咗資金流通
都會有通脹情況出現

利申 冇讀過任何經濟

就係d錢唔用永遠都係一個數字
一用就通脹變廢紙
好似係

你講嘅係香港嘅情況
但係因為香港係聯系匯率呢種調控手段唔適用

我講緊係美國呢 D 可以自由使用貨幣手段嘅國家
美國嘅聯儲局本身就係發鈔銀行
佢做 QE 嗰陣就係透過印銀紙向唔同嘅商業銀行買短期債 (treasury bill)

印銀紙真係印錢咩

Google吓咩係公開市場操作或者量化寬鬆啦

估唔到資訊爆炸嘅年代都仲有人咁無知，

連登block曬非八大嘅@edu.hk電郵有冇得諗？

長知識了

你返去讀返小學先啦
真係小學生都知咩係通漲

有無人覺得中共班高官真係有印錢自己洗

題外話
劉備真係醒
印錢得來又唔會通脹

真心想知 反正下邊通脹咪通 佢地都唔撚理架啦

自己google 啦

讀下econ 啦

其實我都想問好耐，道理我明。但點樣知道個別國家有無印銀紙?
佢印完慢慢洗慢慢用，其他國家點知? 又無統一監管。

經濟學家

通漲都唔識 真係好難同你討論經濟

利申唔清楚古代金融係點運作
但照邏輯講，以前用開貴金屬做貨幣
因為太重，拎又唔方便，屋企又唔一定有位擺
而且當金多起上黎，運一次都好浪費時間同人力
所以都會交俾地理上方便既銀號保管先
方便有需要時可以即刻運走俾人
而銀號就會俾張收據人寫明有幾多錢放喺銀號度
paper money，即係銀票，就係咁黎，因為只要有呢張收據，就可以拎到相應既金

然後呢個玩法愈玩愈成熟，就開始索性將所有金放埋一間大銀號，平時就用呢啲收據做大額交易
細額先至用返銀仔
而因為銀號平時係靠收保管費營運，冇人放金就會好難搵食
而啲金放喺佢度又冇人拎出黎，佢就索性當係自己既金，寫成銀票借俾人然後收息賺錢
照計就去到呢一步先開始有自然既money creation出現，fiat money既概念先開始發芽，先開始真正有印銀紙既概念

所以分別在於，金既總數唔會變多
而fiat money係可以無限增加

off topic剩係想講下你舉果個例子
古代用白銀，正確黎講係明朝中後期先有白銀用，果時西班牙去秘魯挖到大量白銀，運去菲律賓先再入中國
另一個白銀來源係日本既佐渡銀山

中國要挖白銀已經係再後期D既雲南

銀票由宋代四川已經玩，一開始係用銅錢back up
元朝果時變左用實物back up，例如絲綢之類
明朝太祖都有出寶鈔，但冇幾耐就根本冇人信張紙，政府用行政手段強迫人接受張紙值果個面額，但社會根本唔會理你，山高皇帝遠

無知一問，theoretically，假設政府瘋狂印銀紙，但所有（100%）市面上Products都由政府生產，政府控制價格，咁會點？

咪即係變咗One-man economy?

咁不如我直接答下你第二點
朝廷出糧比兵而唔係必須品
糧即係銀票 又係媒介
假設銀票係用黎向國庫換取物資
朝廷想用印多啲銀紙手段來令到好似睇落幾好境咁
但當有一日國家嘅物資庫存唔足以抵消所發出嘅銀票對等交易
假設100年 國庫有50斤米(以單一物資解冇咁混亂) 而總發行銀票量係50單位 咁就係一銀票換一斤米
並且每年都肯定會生產返50斤米入國庫 同收返50單位銀票
但到105年 國庫冇50斤米咁多 但發出左50單位銀票比兵 咁樣原本嘅兌換率 根本冇咁多米換到比兵 到時要確保每個兵斤持有嘅銀票都能兌換米 就要標假為多於一單位銀票才能換到一斤米
同樣將以上例子apply到印銀票，而米又的確只有五十斤，咁多於50單位銀票係兵手上，咁一旦出現換米潮，朝廷點應對？其中一個方法就係令銀票購買力下降而令到有銀票嘅兵可以換到米 但並不是以往換到咁多

當然以上係其中一種會出現情況 又可能出現擠提米潮 其實都係最終令一旦朝廷補充米糧後 用返一單位對一斤時 最先換到米糧嘅兵就會成立黑市 以高於一單位賣一斤米嘅兌換 同持有銀票而未能有充足庫存嘅朝廷換到米嘅餓兵交易
黑市出現亦已反應通漲發生

以上例子都簡單假設左印過量銀票而未能兌換承諾時引發通漲=購買力下降 當然仲存在其他方向而引發通漲 呢個係市場自然feel到所謂資不抵「債」時引發連所效應

利申：外行經濟學家

名義上你個政府儲備係多左，但筆錢流出去都係會物價水平不斷升，國庫實質價值有機會不升反跌

貨幣貶值刺激到出口但係入口唔係相對又貴左咩

呢個唔係double coincidence of wants 咩，又係無形之手？

咁咪入口小啲，淨出口可能上升

當年德國印到燒銀紙煮飯平過燒柴

其實好簡單一句inflation tax已經答完呢條問題

簡而精咁講，濫印同你向全國苛征重稅係本質上一樣。
分別只係一個盲既都見到你收稅，另一個啲人未必即時知。
詳解係下面，如果TL就DR

你個社會既生產力係有上限，一年係做到一百個饅頭就一百個饅頭，兩百個就兩百個。你點印銀紙都好，個生產力既上限係唔會變。
無論銀紙有幾多張，所有銀紙既購買力總和就係呢一百個饅頭。
本身國庫空虛，朝廷可能只係有能力買到十個饅頭，其他九十個饅頭係平民買到。
你依家鳩印銀紙，平民係可能唔覺，而你都的確可以由本來只可以買十個饅頭變成買到三十個。賤民只係買到七十個。
但咁樣做其實同你苛征重稅，直接叫佢比銀紙你，你用收翻黎既銀紙買多廿個饅頭既結果係一樣既，最後政府都可以有三十個饅頭係手。
我光明正大收稅，代價係全世界都知，但唔會令銀紙貶值，物價會穩定。我偷印啲人未必知，但銀紙會貶值，物價會不穩。
但問題係，古代賤民要交稅比皇帝係天經地義，所謂”代價係全世界都知” 基本上係等於無代價。咁我點解仲要令物價不穩黎自己搞自己？

樓主既思維 "無人講就無人知"

多謝巴打

建議可以平時讀多兩錢書，上連登問唔是下下都伸手就有答案的

大家都想要各自既魚同米係double coincidence of wants
最後bargain完兩樣野都值3蚊就係invisble hand
邊個都冇錯

最憎就係呢啲懶學術既terms 好易教壞人
不過無可否認同時都方便討論

大量印就會喺市場反映 咁少少咁印得啦掛
高官想多啲錢洗 印俾自己用都得唔得
畢竟一個人幾奢侈都好 洗既錢對於社會嚟講都係九牛一毛

以中共為例 印錢只有一間 人民銀行(央行)
點洗 就係放銀根貨款出去 令市場可以享用印完既錢 市場上企業就會多左錢做商業活動
正常佢地唔會睇你有冇印 而係睇你用左既多錢同左第二國家對換，個過程就會好似股票買賣 多人去買入咪升 咁你買入第二國家貨幣變相係沽 所沽既貨幣滙價會跌
唔洗監管 錢既野好老實 得買同沽

數學上我唔識 prove，但係可以輕輕講一講

呢個係 net export (NX) 條式

X 係 export﹐IM 係 import，net export = export - import

ε 代表 real exchange rate，即係國內貨品嘅價格，換句話講：以國外貨品買到幾多國內貨品
ε 有三個位會影響 net export
1) ε 下跌導致 export 上升
2) ε 下跌導致外國貨貴咗，國民買少咗外國貨，import 下跌
3) 呢個就係你講嘅，1/ε 上升，入口貨品相對貴咗，import 上升

當中 1, 2 會令 net export 上升，3 會令 net export 下跌。
總體嚟講，根據 Marshall-Lerner condition，overall net export 係會上升嘅。
詳細原因可以睇 Wikipedia，老實講我都唔識 prove

無知問多句 如果咁最後會唔會係supply少左D野貴左，係出口商先賺到錢最後又係窮人仆街

因為石油冇取代品

No

加稅係 contractionary fiscal policy，
印銀紙係 expansionary monetary policy，
兩樣嘢效果差好遠

最簡單一樣嘢，
加稅影響嘅係所有國民同商家嘅可支配收入 (disposable income) 以致購買力
市場嘅需求直接減少，成個國家嘅產出會直接下跌

印銀紙影響嘅係財富嘅分配，但係長遠嚟講產出冇改變 (neutrality of money)
短期嚟講 (assume price 係 sticky) 產出受 demand 支配，需求大咗產出仲會上升添
但係個弊病係長遠當貨品供不應求嗰陣，價格會上調，導致通漲
受影響嘅係國民，可以話係財富由國民轉移到朝廷度
但係 overall 產出冇改變

Aggregate supply冇記錯的話係唔關import事
不過物價的確會貴咗，後部份冇講錯
至於窮人仆唔仆街…
呢個就好睇price adjust得夠唔夠快
雖然歷史既教訓都係人工永遠唔識加

學術 terms 都方便人哋 Google 姐
你叫人 Google 都要有個 keyword...

大家都係讀AL Econ，我諗大家都係同一個model都出發，個概念都係一鳩樣。
我上面既論述係一個好簡化既演譯，意在簡明咁簡介一次inflation tax係咩一回事比樓主。

現實仲有好多externality ，例如利率，例如出入口，例如長遠會影響埋失業率，再推而廣之仲有好多衍生既經濟問題社會問題。
我無話你錯，但我覺得就樓主呢個問題同佢表演出黎既對econ有幾多基礎黎講，大部分野都無必要深究，足夠簡而精就可以。

樓豬係咪中學未畢業?

其實冇咩咁特別
基本上同日本二戰嘅時候開軍票冇分別
靠嘅只係高壓手段

因為你無強大既海軍稱霸世界，經濟實力亦不如美國，以前美國佬印銀紙都需要有等值黃金，自從石油交易都由美元結算開始，美國印銀紙係零成本，人地印多咗錢可以輸出全世界包括中國、香港、澳洲、南美、東亞，全世界無一幸免，等原本美國人民應該承受既通脹由全世界既人承受，國內通脹率就可以控制到，變相全世界人包括香港人，一齊供養美國國民。

你仲有一堆鼓吹食野唔應該要俾錢既左膠領袖同追隨者。

不過你係理解以上文字之前你應該搵本簡易econ書睇下，貨幣政策係用黎做乜，增加減少貨幣供應量對經濟體既影響係乜野，其實你就會明白點解除咗美國之外，所有政府都唔可以亂印銀紙。

今世做多d好事，來世投胎做個美國人，咁你就唔洗識呢d野。

唔撚係掛樓豬連少少基本經濟知識都冇

唔識所以咪問 無乜野好笑

Tax對money base係冇影響，只係wealth transfer
由市民去到政府
今年留落黎既tax會變成national saving定唔知public saving, 計做investment, gdp係唔會變
正常情況下政府收咗稅點都要洗，攪下大白象工程
洗咗就計government expenditure
未洗錢就計investment
除非政府收完稅燒咗筆稅唔用

所以香港既fiscal policy都幾麻煩，每年都有budget surplus但又hold喺度死都唔用
兩頭唔到岸咁唔知想點

overall係兩樣野都唔影響real output

但你好似乜啲唔識喎 係咪番得學多讀得書少

無讀econ 又點識呢

1 馬欖有女 你去叫雞直接有女俾係去馬
2 掃完黃 明明無女但派招待券俾你

唔明2同3有咩分別...
real exchange rate下跌 唔係等於1/real exhange rate上升咩？

覺得巴打你都算讀得幾通，所以建議你其實無必要就佢內容回佢

佢答人野個陣第一句係會no左你先
然後人地講到明一個社會生產力係有上限，再推演下去。佢會講講下又話翻你知個output仲有得升

都幾立體咁透視到呢個人並唔係會深思理解左人地既說話再回應你個啲人黎，佢只係想有野駁你

你駁佢內容，如覺佢覺得你駁唔到佢，會繼續同你泥漿摔角到2046。如果佢覺得你駁到佢，咁仲慘。

你過到良心既就講句佢啱，過唔到既就唔反駁。
呢啲人，一駁你就出事

你睇下而家嘅津巴布韋就會明

2) 係講緊國民入少咗外國貨，入口嘅 quantity 少咗。
3) 入口額最後要以本國貨嚟結算。以本國貨嘅角度去睇，外國貨係貴咗，相等於 price 上升。

講白 D，係買少咗貨，但係每件貨貴咗。

有冇啲入門級經濟學書本推介
通俗易明都ok 最緊要可靠

本身冇諗過要駁你嘅
上面咁多個 po 我都冇反駁，唯一有反駁嘅就係你個 po
你用一個簡單嘅解說令人明白 okay 冇問題
有 D fundamental 嘅嘢要解釋到先得
我都驚人哋望完之後反而亂咗 concept

不過最重要問題唔喺度
問題係企喺一個道德高哋去 judge 人哋樓主水平有限
叫人哋"讀多兩錢書，唔好做伸手黨"
見到你呢句就火都嚟埋，究竟憑咩？
下下叫人 Google 叫人搵書，咁要個學術台做乜鳩？
我知呢度好多連登仔都好醒目，好多嘢好快上手
點解要問問題？係因為連喺邊度上手都唔知...
Google 啦"讀多兩錢書"啦，連個關鍵字都冇你叫人搵條毛？
我唔明點解唔鼓勵下人問問題，搞到學術台開個 po 都有罪咁
好多望落好 trivial 嘅問題去 drill down 一樣可以講到好深入
結果成堆白鴿眼話人冇 common sense 要睇
有多好 po 係咁叫人 Google 我見到都廢事理
我駁得你係因為我覺得你有謁傾，覺得你都係一個通情達理嘅人，我先會用我嘅 5 分鐘去覆你
其他人，我真係廢撚事 ~

係咁，你鍾意覆就覆，block 就 block，我冇所謂

同求 好多都睇唔識

成堆人讀過少少econ就以為自己好威
一句「會通漲囉」就以為KO咗樓主個問題真係好on9
係呀係會通漲，但政治經濟學角度睇，
獨裁政府連姦淫放火殘殺人民強搶民脂都做得出
點解唔可以狂印銀紙跟住規定唔俾漲價，
一漲價就斬頭
點解唔可以夾硬將升咗嘅幣值降低
後者真係有人做過
北韓2009年就因為通漲太嚴重，
夾硬將幣值後面2個零抹走
即係你有100蚊而家變得1蚊
咁變咗樓主個問題又可以拉到個國家政權滲透有幾高，人民有冇力量成立黑市，貨幣政策監管問題等等
現實世界有好多variables影響經濟運作
唔係淨係得中學econ幾條curve嘅

笑人踩人可以拎成功感
不過有唔少笑人嘅同時
其實自己都唔識 仲好笑

money making system都未學過就係到9up，銀票個concept即係金本位，而家無人用，用緊一籃子貨幣政策

仲有10日 做曬暑期功課味

市場會自動調節

銀票到時換唔到錢咪兵變

應該政府財務會透明 有審計同check and balance
佢話靜雞雞用係公用開支你都未必短期反映到

學過classical QTM就知點解

有啲常識都應該知點解

呢個post討論緊中學雞都識嘅最皮毛嘅econ concept

個個都剩係識達句通漲，不如解釋下點解日本印左咁多銀紙都冇通漲????

其實印幾多錢 要有番咁多相等價值既物件架

美國咪做緊
但只此一家
因為全世界都要美金做結算
一定要有美金儲存

大陸永遠都做唔到

樓主係咪想引人討論中國經濟

岩呀
津巴布韋都日日印

因為日本除左印銀紙之外，有其他財政政策進行緊，呢d政策可以用壓抑通漲

銀紙都係睇國家, 好似海地呢d, 無生產傳染病又多既國家, 你連旅遊都唔會去, 你會唔會用1000蚊去換人地1000蚊？最後你可能只係想用1蚊去換人個1000蚊只係留個紀念.

人地只係可以用1000蚊換左你1蚊既實際購買力, 所以唔係錢多就有用

我好肯定樓主係連econ嘅基本知識都未讀的中學雞
連咁簡單咁無腦的野都要問

日本減公司稅，sras 升，price level都跌番唔少喇

sras升之餘又升左ad 個inflationary gap都收窄好多

Capital accumulation 升左 potential output升埋 lras 又升埋 所以price level 升跌要睇政策影響程度

ching起你底發現你18dse econ5** 廢j得單星

Cliff教得好

後悔無補習

冇補習都5* 都好勁喇

當初做dse雞果陣自視過高 唉
btw你係咪cu

係 ou>cu 種感覺爽到唔能夠用文字形容

例如要咩？
又要同邊個換？

鯨大變中大

港府好似印銀紙會用同等價值嘅金去support堆錢
好似係

點樣support?

al/year1既常識都可以講咁多版

如果個國家冇foreign trade, 係

擺金係庫度
好似

其實係f4-f6嘅常識

頂 人人褲袋多左錢，買野有能力俾貴d，加價都俾得起，咪即係購買力低左，d錢貶左價囉

俾你管香港真係仆街得，你留係child登鳩嗡算啦。

量化寬鬆

經濟學常識都冇

俾多粒

咁你有咩高見？

我冇高見。不過建議你9up前google下個backgroud先，例如安倍經濟學

咁你就收皮啦

Keynesian model只適用於短期舒困
長遠，無論expansionary fiscal and monetary policy係冇用。前者導致租值消散，後者通脹

你首先要明白 錢係咩野 點解一張紙有咁大既價錢

當然可以

狂印銀紙會有 hyperinflation
可以參考下 委內瑞拉

印銀紙要用黃金去換架

Lm